// 1. Unary Operator
  
// What will the following code log to the console?
let a = 5;
console.log(++a);
console.log(a++);
console.log(a);


Ans: 6   :value a pre- increment then print
     6 	: value of a  is 6 and print post increment  
     7	: value increment before print and then 7


// 2. Equality Operator  

// What will the output be when comparing these two values in JavaScript?

let x = 0;
let y = false;
console.log(x == y);
console.log(x === y);

Answer = True
	 False  Check data type

// 3. Ternary Operator  

// What is the output of the following expression?
let age = 18;
let result = age >= 18 ? "Adult" : "Minor";
console.log(result);

answer  : Adult  ,Because age is equal to 18


// 4. Assignment Operator  

// What will be the value of `a` after the following code executes?

let a = 5;
a += 3;
a *= 2;
a -= 4;
a /= 2;


Answer => a+=3 => 8
	a*=3 => 24
	a-=4 = >20
	a/=2 => 10

// 5. Logical AND (&&) Operator  

// What will this code log to the console?
let a = 10;
let b = 20;
let result = (a > 5) && (b < 25);
console.log(result);

Answer : True because both condition is true


// 6. Logical OR (||) Operator  

// What will the value of `res` be?

let a = 0;
let b = "hello";

let res = a || b;
console.log(res);


Answer: True  Because if one condition is true result is true


// 8. Increment & Decrement Operators 
 
// What is the output of this code?

let x = 7;
console.log(--x);       
console.log(x++);
console.log(x);


Answer => console.log(--x);  => 6   (pre-decrement)      
	console.log(x++);  => 6 	(post-increment)
	console.log(x);	    => 7 


// 9. Comparison with NaN  

// What will be the result of the following comparison?

let a = NaN;
let b = NaN;

console.log(a == b);   
console.log(a === b);

Answer => console.log(a == b); =>  false
	  console.log(a === b); =>false



// 10. Conditional (ternary) Operator 
 
// What is the output of the following?
let x = 5;
let result = (x > 10) ? "Greater" : (x < 10) ? "Lesser" : "Equal";
console.log(result);

Answer  = > Lesser 



// 11. String Concatenation  

// What will this expression output?
let str1 = "Hello";
let str2 = "World";
let result = str1 + " " + str2;
console.log(result);

Answer => Hello World


// 12. Type Conversion  

// What will the output be?
let x = 10;
let y = "5";
let result = x + y;
console.log(result);

Answer = 105


// 13. Typeof Operator 
 
// What will the following code log to the console?
let a = 25;
let b = "25";
console.log(typeof a);
console.log(typeof b);

Answer => Number
	 String


// 14. Array and Primitive Types 
 
// What will this code output?

let arr = [1, 2, 3];

let result = arr[0] + 10;
console.log(result);
console.log(arr[0]);

Answer = 11 (index[0] value + 10 = > 1 +10 =11)
	 1 (index 0 value)


// 15. String Length 
 
// What will the following code output?
let str = "JavaScript";
console.log(str.length);

Answer => 10


// 16. Falsy Values  

// What will the following code log to the console?
let x = "";
if (x) {
    console.log("True");
} else {
    console.log("False");
}


Answer => True


// 17. Implicit Conversion to Boolean 
 
// What will this log?
let value = 0;
if (value) {
    console.log("True");
} else {
    console.log("False");
}

Answer  => False


// 18. String and Number Comparison
  
// What will this output?
let a = "5";
let b = 5;
console.log(a == b);
console.log(a === b);


Answer => True
	 False  (check value with data type)


// 19. Boolean Operations  

// What will this log to the console?
let a = 0;
let b = 1;
console.log(Boolean(a && b));

Answer => False


// 20. NaN Checks  

// What will the following code output?

let value = NaN;
console.log(Number.isNaN(value));


Answer = >0















